**王見秋**法官（），籍贯广东省台山市，前[香港高等法院法官](../Page/香港高等法院.md "wikilink")，前[香港平等機會委員會主席](../Page/香港平等機會委員會.md "wikilink")。

## 年表

  - [利物浦大學法律學士](../Page/利物浦大學.md "wikilink")
  - 英國大律師資格（1962年）
  - 加入當時的[律政署為](../Page/律政署.md "wikilink")[檢察官](../Page/檢察官.md "wikilink")（1966年）
  - 高級檢察官（1969年）
  - 助理首席檢察官（1973年）
  - 司法機構成员（1973年）
  - [地方法院法官](../Page/地方法院.md "wikilink")（1977年）
  - 原訟庭[按察司](../Page/按察司.md "wikilink")（1985年）
  - 高等法院原訟法庭法官
  - 高等法院上訴法庭法官（1999年）

## 家庭

王見秋已婚，与妻子方文德育有兩子兩女。

## 事件

2003年8月，王見秋任職平等機會委員會主席期間，在无充份理由下，辭退了由上一任主席[胡紅玉任命的候任行動科總監](../Page/胡紅玉.md "wikilink")[余仲賢](../Page/余仲賢.md "wikilink")，引起輿論廣泛批評，最後他宣稱在「受到傳媒逼害」下於同年11月請辭。

王見秋之幼女王穎妤，曾是商人[劉鑾雄的助理](../Page/劉鑾雄.md "wikilink")。2003年10月，有報導指[劉鑾雄曾向王穎妤贈送價值](../Page/劉鑾雄.md "wikilink")2000萬港元豪宅，及向王見秋本人贈送4張機票供外遊，而未有事先向政府申報。劉鑾雄其後發表聲明，否認曾贈送這些禮物。

此外，王見秋被指於任職香港高等法院法官期間，不適當地向香港政府申請發放度假旅費津貼，但[律政司司長](../Page/律政司司長.md "wikilink")[黃仁龍於](../Page/黃仁龍.md "wikilink")2006年2月3日以證據不足為理由決定不予起訴。

## 參考

  - 《[劉鑾雄否認機票贈王見秋](http://www.cnwnc.com/20031031/ca604410.htm)》，[香港商報](../Page/香港商報.md "wikilink")，2003年10月31日

[category:獲頒授香港金紫荊星章者](../Page/category:獲頒授香港金紫荊星章者.md "wikilink")

[Category:香港法律界人士](../Category/香港法律界人士.md "wikilink")
[Category:香港法官](../Category/香港法官.md "wikilink")
[Category:台山人](../Category/台山人.md "wikilink")
[Category:利物浦大學校友](../Category/利物浦大學校友.md "wikilink")